*' NGC 1275
**（也稱為英仙座A，[科德韋爾](../Page/科德韋爾深空天體表.md "wikilink")24）是1.5型的[西佛星系](../Page/西佛星系.md "wikilink")\[1\]，位在[英仙座的方向上](../Page/英仙座.md "wikilink")，距離大約2億3500萬[光年](../Page/光年.md "wikilink")。NGC
1275對應於[電波星系](../Page/電波星系.md "wikilink")**英仙座A*'，是位於巨大的[英仙座星系團中心的星系](../Page/英仙座星系團.md "wikilink")。

## 動力學

[Ngc1275a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ngc1275a.jpg "fig:Ngc1275a.jpg")（HST）的NGC
1275影像。創建者：HST/[NASA](../Page/NASA.md "wikilink")/[ESA](../Page/ESA.md "wikilink")。\]\]

NGC
1275包含2個星系，在[英仙座星系團中央的](../Page/英仙座星系團.md "wikilink")[CD星系](../Page/CD星系.md "wikilink")，和躺在前方以3,000公里/秒朝向主體高度移動，並且相信應該與[英仙座星系團合併的](../Page/英仙座星系團.md "wikilink")"高速系統"（HVS）\[2\]。HVS與[CD星系的距離至少有](../Page/CD星系.md "wikilink")20萬光年，因此不受它的影響\[3\]。星系團中心的星系包含散發出纖維狀[譜線的大質量網路](../Page/譜線.md "wikilink")\[4\]，看起來似乎會延遲相對論性[電漿引發的氣泡在中心的](../Page/電漿.md "wikilink")[活躍星系核中的生成](../Page/活躍星系核.md "wikilink")\[5\]。由氣體組成長的氣體絲成螺旋狀的延伸至星系之外，進入數百萬度高溫，充滿了星系團輻射出X射線的氣體。在一條典型螺旋細絲上的氣體包含的質量百萬倍於我們的太陽，但寬度只有200光年，並且可以筆直的延伸達20,000光年\[6\]。

細絲的存在引發一個問題，因為它們的溫度比星系團周圍的雲氣低，它們是如何或許維持了一億年之？它們為何不會變暖？消散或是塌縮成為恆星\[7\]\[8\]？一個可能是有著微弱的磁場（大約地球磁場強度的萬分之一）施加了足夠的力量使[離子在螺線上聚集](../Page/離子.md "wikilink")\[9\]\[10\]。

NGC 1275 含有130億太陽質量的分子雲。\[11\]

在NGC 1275的核心，據信是個3.4億太陽質量的超大質量黑洞。\[12\]

## 外部連結

  -
  - [NASA image &
    description](http://apod.gsfc.nasa.gov/apod/ap030505.html)

  - [Another NASA image, showing unusual gas
    filaments](http://antwrp.gsfc.nasa.gov/apod/ap050725.html)

  - Fabian, A.C., et al. [A deep Chandra observation of the Perseus
    cluster: shocks and ripples](http://arxiv.org/abs/astro-ph/0306036).
    Monthly Notices of the Royal Astronomical Society. Vol. 344 (2003):
    L43（arXiv:astro-ph/0306036v2）。

  - Fabian, A.C.
    [Nature 454, 968-970](http://www.nature.com/nature/journal/v454/n7207/abs/nature07169.html)

## 參考資料

[Category:特殊星系](../Category/特殊星系.md "wikilink")
[Category:交互作用星系](../Category/交互作用星系.md "wikilink")
[Category:西佛星系](../Category/西佛星系.md "wikilink")
[Category:星暴星系](../Category/星暴星系.md "wikilink")
[Category:電波星系](../Category/電波星系.md "wikilink")
[Category:英仙座](../Category/英仙座.md "wikilink")
[1275](../Category/NGC天體.md "wikilink")
[02669](../Category/UGC天體.md "wikilink")
[12429](../Category/PGC天體.md "wikilink")
[84](../Category/3C天體.md "wikilink")
[Category:英仙座星系團](../Category/英仙座星系團.md "wikilink")
[024](../Category/科德韦尔天体.md "wikilink")

1.

2.  Minkowski R., 1957, in IAU Symp 4, Radio astronomy, p107

3.  Gillmon K., Sanders J.S., Fabian A.C.,
    \[<http://adsabs.harvard.edu/abs/2004MNRAS.348>..159G An X-ray
    absorption analysis of the high-velocity system in NGC 1275\], 2004,
    [MNRAS](../Page/MNRAS.md "wikilink"), 348, 159

4.  Lynds R., \[<http://adsabs.harvard.edu/abs/1970ApJ>...159L.151L
    Improved Photographs of the NGC1275 Phenomenon\], 1970, ApJ, 159,
    L151

5.  Hatch N.A., Crawford C.S., Johnstone R.M., Fabian A.C.:
    \[<http://ukads.nottingham.ac.uk/abs/2006MNRAS.367>..433H On the
    origin and excitation of the extended nebula surrounding NGC1275\],
    2006, [MNRAS](../Page/MNRAS.md "wikilink"), 367, 433

6.  [Hubble Sees Magnetic Monster in Erupting
    Galaxy](http://newswise.com/articles/view/543637/) Newswise,
    Retrieved on [August 21](../Page/August_21.md "wikilink"), 2008.

7.  {{ cite journal |
    url=<http://www.nature.com/nature/journal/v454/n7207/abs/nature07169.html>
    | title=Magnetic support of the optical emission line filaments in
    NGC 1275 | author=A. C. Fabian, et al. |
    journal=[Nature](../Page/Nature_\(journal\).md "wikilink") |
    volume=454 | pages=968-970 | date=2008-08-21 }}

8.

9.
10.
11.

12.